<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[J Bruni]]></title>
  <link href="http://blog.jbruni.com.br/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.jbruni.com.br/"/>
  <updated>2013-12-29T18:57:03-02:00</updated>
  <id>http://blog.jbruni.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[J Bruni]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nei Zigma: Reflexos]]></title>
    <link href="http://blog.jbruni.com.br/2013/12/29/nei-zigma-reflexos/"/>
    <updated>2013-12-29T17:48:31-02:00</updated>
    <id>http://blog.jbruni.com.br/2013/12/29/nei-zigma-reflexos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Nei Zigma</strong> é um compositor paulista. Seu primeiro CD, &ldquo;<strong>Linguagem dos Pássaros</strong>&rdquo;, foi gravado no Estúdio Terreiro do Passo, no ano de 2009. O álbum contém doze canções, dentre as quais onze são de sua autoria.</p>

<p>Selecionamos sua belíssima canção &ldquo;<strong>Relexos</strong>&rdquo; para inaugurar a seção de <a href="http://blog.jbruni.com.br/categorias/musica/">Música</a> deste blog.</p>

<p>Clique no botão &ldquo;<em>play</em>&rdquo; abaixo e tenha uma boa audição!</p>

<iframe width="100%" height="166" scrolling="no" frameborder="no" src="http://w.soundcloud.com/player/?url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F71905305&amp;"></iframe>




<blockquote><p>&nbsp;<br/>Quando te vejo<br/>estás na frente de um espelho<br/>um vácuo de silêncio <br/>rompe as falas da multidão&#8230;<br/>Quando entra neste saguão do mundo a castanha-cor do teu espelho<br/>e assim a luz se torna<br/>música sussurrada<br/>como o leito d água<br/>do Rio das Almas&#8230;</p><p>Mata a Sêde, Mata!!!<br/>Que nesse Rio <br/>tem muita corrente elétrica<br/>e é preciso que tu saibas<br/>que relógio sempre dita<br/>que mais vale nesta vida<br/>viver o tempo que nos falta</p><footer><strong>Nei Zigma</strong> <cite><a href='http://neizigma.wix.com/nzigma#!__o----a-l-b-u-m/5.-reflexos'>Reflexos</a></cite></footer></blockquote>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Santo Daime: Ayahuasca]]></title>
    <link href="http://blog.jbruni.com.br/2013/12/23/santo-daime-ayahuasca/"/>
    <updated>2013-12-23T22:06:56-02:00</updated>
    <id>http://blog.jbruni.com.br/2013/12/23/santo-daime-ayahuasca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Ayahuasca</h2>

<p>O <strong>Santo Daime</strong> é uma religião brasileira. É também o nome da <strong>bebida</strong> que é servida durante os rituais dessa religião, para os seus participantes. Fora do contexto do Santo Daime, essa mesma bebida é conhecida como <strong>Ayahuasca</strong>.</p>

<p>A Ayahuasca é um <strong>chá</strong>. Sua receita é simples: basta ferver <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Cip%C3%B3-mariri">um cipó chamado Jagube (ou Mariri)</a> junto com <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Chacrona">folhas de uma planta chamada Rainha (ou Chacrona)</a>, em proporções específicas. Assim como fervemos o hortelã, a melissa, a erva-cidreira&hellip; e temos um chá. Da mesma forma, a Ayahuasca nada mais é do que um chá feito a partir de duas plantas.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/santo-daime/ayahuasca1.jpg" title="Jagube + Chacrona = Ayahuasca" ></p>

<p>Porém, não se trata de um chá ordinário. Pelos efeitos que sua ingestão produz no ser humano, é também classificado como &ldquo;<strong>enteógeno</strong>&rdquo; ou &ldquo;planta de poder&rdquo;. O significado literal de <em>enteógeno</em> é &ldquo;manifestação interior do divino&rdquo;. <!--more--> Voltaremos a falar sobre os poderes do chá adiante.</p>

<h2>É droga?</h2>

<p>A resposta para esta pergunta é <strong>sim</strong>. Mas é preciso entender bem o que isso significa.</p>

<p>As pessoas vão na <strong>drogaria</strong> e compram fármacos. Compram remédios. Compram <strong>drogas</strong> &ndash; que é o que se vende em <strong>droga</strong>rias, afinal.</p>

<p>A Ayahuasca é droga nesse sentido <em>farmacológico</em>. É uma composição de <strong>ervas medicinais</strong>. A natureza produz as plantas que são os seus ingredientes há milênios. Não foi nenhum laboratório ou cientista que as criou. Em contraste com a atividade industrial das companhias farmacêuticas e alimentícias, não há nenhum interesse comercial ou lucrativo nessa manifestação espontânea da natureza.</p>

<p><img class="left" src="http://blog.jbruni.com.br/images/santo-daime/cruz-vermelha.png" width="90" title="Cruz Vermelha" ></p>

<p>Antes, eu perdia algum tempo tentando contornar essa pergunta, ou essa &ldquo;acusação&rdquo;, explicando sobre os benefícios da Ayahuasca. Mas hoje eu já sou mais direto. Confiante e sem rodeios afirmo: <strong>é droga, sim</strong>.</p>

<p>Um <strong>santo remédio</strong>, que a divina mãe natureza faz brotar na floresta amazônica.</p>

<p>As pessoas ingerem açúcar refinado &ndash; a mais viciante e venenosa das substâncias. Comem carne. Temperam a comida com sal refinado iodado. Consomem todo o tipo de coisas insalubres &ndash; não só na alimentação, mas assistindo televisão, ouvindo música, lendo jornais e revistas&hellip; se entopem de porcaria, sem o menor respeito por si mesmas, e inconscientes disso.</p>

<p>Mas, em seu preconceito e ignorância, sem saber o que fazem, condenam o Santo Daime / Ayahuasca como uma &ldquo;droga&rdquo; &ndash; sendo que essa <strong>sagrada medicina</strong> tem o poder de trazer a vontade de viver de volta a um suicida; tem o poder de livrar do vício os fumantes e consumidores de entorpecentes e narcóticos; tem o poder de revelar Deus a um materialista enrustido. Estes são alguns dos poderes dessa &ldquo;planta de poder&rdquo;. Desse poderoso remédio. Dessa maravilhosa, divina e sagrada &ldquo;droga&rdquo;.</p>

<p>Cabe acrescentar que, em relação à <strong>legalidade</strong>, o governo brasileiro dispôs a regulamentação de seu uso para fins religiosos, tendo vetado o seu comércio e propaganda. Portanto, o seu consumo dentro de um contexto religioso é uma atividade lícita, amparada pela nossa legislação.</p>

<h2>É perigosa?</h2>

<p>Mais uma vez a resposta é <strong>sim</strong> &ndash; tanto quanto um <strong>bisturi</strong> pode ser perigoso nas mãos de um assassino, mas pode salvar vidas nas mãos de um cirurgião.</p>

<p>Há medicamentos que qualquer um pode ir comprar sem receita numa farmácia. Há outros que exigem a prescrição médica. Tem remédio tarja vermelha. E tem remédio tarja preta.</p>

<p>A Ayahuasca é muito forte e poderosa. Se for consumida levianamente, sem os devidos cuidados, como se fosse um mero chá de camomila &ndash; a sua ação pode desorientar quem a ingeriu.</p>

<p>Existem glândulas no cérebro que geralmente estão &ldquo;adormecidas&rdquo;. Algumas dessas glândulas são ativadas pela ação da Ayahuasca. Isso proporciona experiências de contato com dimensões que normalmente estão fora de nosso acesso consciente.</p>

<p>Nós sabemos que ondas eletromagnéticas ao nosso redor estão transmitindo programas de televisão, sinal de internet, conversas telefônicas&hellip; mas nós não captamos nada disso. Quando o celular toca, precisamos atender e usar o aparelho. Nós não conseguimos captar a conversa diretamente &ldquo;do ar&rdquo;. Mas sabemos que a conversa está lá, invisível, nas ondas de rádio.</p>

<p>Ou seja, os nossos cinco sentidos, e na verdade toda a nosssa inteligência e emoção, estão limitados por uma faixa de sensibilidade. <strong>A Ayahuasca ativa glândulas que expandem essa sensibilidade</strong>, e assim nos permite tomar conhecimento de outras realidades, para as quais estávamos &ldquo;cegos&rdquo; até então.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/santo-daime/pineal.jpg"></p>

<p>É por isso que se fala em &ldquo;expansão da consciência&rdquo;. Eu particularmente não gosto dessa expressão, porque confunde e pode dar a falsa impressão de que se trata de um entorpecente ou narcótico, que traz experiências de mera alucinação. O que acontece com a Ayahuasca é completamente diferente. Mas é bem simples de entender: ao ativar potenciais adormecidos, ela &ldquo;abre uma nova porta&rdquo;, um &ldquo;novo canal&rdquo;, que antes estava fechado.</p>

<p>O problema é que essa abertura, numa pessoa psicologicamente desorientada, e sem o devido acompanhamento, pode simplesmente deixar a pessoa mais confusa. Ela vai ter a experiência de &ldquo;expansão&rdquo;, porém não vai ganhar nada com isso, e até possivelmente pode perder ainda mais a orientação.</p>

<p>Por isso, apesar de ser incrivelmente milagrosa, a Ayahuasca demanda muita responsibilidade de quem a administra. Estamos falando de <strong>medicina</strong> aqui. É preciso seguir a receita do médico. É preciso ter acompanhamento, direção. Um remédio tarja preta pode salvar ou matar. Um bisturi pode salvar ou matar. A Ayahuasca pode iluminar ou confundir.</p>

<p>Portanto, a Ayahuasca pode ser perigosa caso seja utilizada inescrupulosamente. Sendo a utilização devidamente conduzida de maneira competente, não há perigo algum.</p>

<h2>Eu devo tomar?</h2>

<p>De novo, a resposta é <strong>sim</strong>. Se você está curioso, se você está em dúvida, se você quer experimentar, então eu o incentivo <strong>sim</strong> a conhecer o Santo Daime / Ayahuasca.</p>

<p><strong>Porém</strong>, após ter comungado da Ayahuasca com dezenas de grupos diferentes, o único grupo que eu me atrevo a recomendar publicamente é a <a href="linhaunificada.blogspot.com.br">Linha Unificada</a>, pois sabem muito bem o que estão fazendo.</p>

<p>Eu afirmei que Ayahuasca &ldquo;é droga&rdquo; e que &ldquo;é perigosa&rdquo;, para que ninguém se atreva a experimentar sozinho, ou numa festa, ou de qualquer outra forma irresponsável. Não quero estimular isso de jeito nenhum. Mas não fiz essas afirmações com a intenção de amedrontar. Pelo contrário: entenda a Ayahuasca como &ldquo;<strong>um remédio forte</strong>&rdquo;, ou seja, um medicamento que faz <strong>muito bem</strong> desde que seja seguida a <strong>receita</strong>, e que seja consumido sob a supervisão de alguém experiente. Assim como quero desestimular experiências indevidas com a Ayahuasca, quero também estimular o seu uso dentro das condições corretas. Porque o seu efeito é extremamente benéfico!</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/santo-daime/remedio.jpg" width="315" title="Remédio Forte" ></p>

<p>A Ayahuasca promove <strong>limpeza</strong> física/corporal e também mental/emocional. O mal estar que muitas pessoas sentem ao tomar pelas primeiras vezes deixa de existir a partir do momento que o corpo expulsa os tóxicos que estão presentes. Quando a limpeza física/corporal está completa e o corpo desintoxicado, não há mal estar. A limpeza mental/emocional é um processo mais longo, porém sem demora a ativação da pineal vai lançando clareza naquilo que é necessário que a pessoa compreenda. As experiências são únicas. Falsos condicionamentos são desconstruídos de forma consciente.</p>

<p>Portanto, se você está considerando, eu o encorajo a ter sua experiência com a Ayahuasca, ao mesmo tempo em que insisto na ressalva: é preciso estar sob a supervisão de uma pessoa ou grupo responsável e experiente.</p>

<h2>Para que eu devo tomar?</h2>

<p>A melhor prescrição da Ayahuasca é para pessoas com histórico de busca espiritual. A Ayahuasca é <strong>medicina espiritual</strong>. A Ayahuasca vai proporcionar uma <strong>abertura</strong> que vai dar um <strong>vislumbre</strong> de realidades que, até aquele momento, eram apenas conceitos e teorias. Uma sessão de Ayahuasca pode trazer imediatamente o que o indivíduo não conseguiu alcançar em anos tentando praticar meditação. A experiência é profunda e altamente transformadora. É a libertação de uma prisão mental. É um êxtase de auto-realização. É saborear Deus.</p>

<p><img class="right" src="http://blog.jbruni.com.br/images/santo-daime/chakras.jpg" width="207" title="Chakras" ></p>

<p>Digamos que Deus está presente em todo lugar, a todo instante. Mas nós partilhamos do deleite, da glória divina, no nosso dia a dia? Ou essa plenitude é apenas uma teoria, um conceito, um desejo? <strong>A Ayahuasca pode remover o bloqueio</strong>, pode levantar o véu que nos separa de Deus. Como espírito e matéria estão interligados&hellip; a Ayahuasca vem mostrar que tem o poder de, através de sua ação na matéria, abrir o canal para o espiritual.</p>

<p>Outra indicação para a Ayahuasca é para pessoas viciadas em entorpecentes. A experiência da Ayahuasca pode fazer a pessoa <strong>tomar consciência</strong> de sua atitude auto-destrutiva, e a partir daí sentir repulsa pela sua conduta, e vontade de mudar o próprio comportamento. Isso é muito real. Porém, nestes casos é altamente recomendável que haja alguém responsável acompanhando a pessoa.</p>

<p>Pela sua capacidade de promover um salto na auto-consciência, na <strong>percepção de si mesmo</strong>, a Ayahuasca pode ser indicada para transtornos psicológicos e comportamentais. Será necessário acompanhar o &ldquo;paciente&rdquo; de perto, com diálogo e orientação competentes, a fim de extrair resultados bem positivos.</p>

<h2>Contra-Indicações</h2>

<p><img class="right" src="http://blog.jbruni.com.br/images/santo-daime/proibido.png" width="126" title="Proibido" ></p>

<p>Com certeza há muitos casos em que talvez seja melhor <strong>evitar a Ayahuasca</strong>. O princípio aqui é o mesmo que para a maioria dos demais medicamentos farmacológicos. Se houver &ldquo;hiper-sensibilidade&rdquo;, &ldquo;alergia&rdquo; ou &ldquo;reações adversas&rdquo;, como maior confusão mental ou perturbação &ndash; pode ser melhor evitar a Ayahuasca.</p>

<p>Outra situação seria a de alguém exercendo um papel de grande responsabilidade. A experiência inicial da Ayahuasca pode ser muito intensa. Portanto, se é preciso estar trabalhando no dia seguinte pela manhã&hellip; é recomendável esperar as férias, ou pelo menos um final de semana.</p>

<p>Do mesmo modo, será bom evitar experiências iniciais com Ayahuasca durante a gravidez. Para mulheres que já estão acostumadas com a Ayahuasca, creio que elas mesmas, melhor do que qualquer outra pessoa, saberão se devem interromper o uso ou não &ndash; ou então se devem consultar alguém de sua confiança sobre o assunto.</p>

<p>Na verdade, não há uma fórmula, receita ou resposta que possa servir para todos os casos. Cada caso é um caso. A indicação ou não depende das particularidades de cada caso.</p>

<p>A princípio, se não há interesse ou vontade, então não se deve forçar ou insistir.</p>

<h2>Em Suma</h2>

<p>Ayahuasca é um &ldquo;presente dos deuses&rdquo; para a humanidade. Tem o poder de fazer cair por terra condicionamentos mentais. Ela &ldquo;desmantela o ego&rdquo; e faz pulsar o &ldquo;coração espiritual&rdquo;. Tudo isso, agindo quimicamente em nosso organismo.</p>

<p>Quanto mais pessoas usufruírem dos benefícios da Ayahuasca, com certeza estaremos avançando mais para um mundo de <strong>harmonia, equlíbrio e amor</strong>.</p>

<p>Por ser tão poderosa, deve ser considerada com precaução, com respeito, com reverência.</p>

<p>Nem todos estão preparados para ela. Mas todos os que estão deveriam dar a si mesmos o &ldquo;<em>upgrade</em>&rdquo; que ela proporciona.</p>

<p>A Ayahuasca não exige consumo continuado. A experiência que uma sessão ou um conjunto de sessões pode proporcionar será um tesouro para a vida inteira, que nunca será perdido.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/santo-daime/meditacao.jpg" title="Meditação" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sathya Sai Baba]]></title>
    <link href="http://blog.jbruni.com.br/2013/12/19/sathya-sai-baba/"/>
    <updated>2013-12-19T04:24:14-02:00</updated>
    <id>http://blog.jbruni.com.br/2013/12/19/sathya-sai-baba</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Verdadeiro Pai e Mãe Divinos</h2>

<p>Sathya Sai Baba é um homem santo. Nasceu em <strong>23 de novembro de 1926</strong>, na Índia.</p>

<p>Para quem não sabe, a pronúncia correta é &ldquo;Sa<strong>í</strong>&rdquo;, como se houvesse um acento agudo na letra &ldquo;i&rdquo;, ou como se fosse o pretérito do verbo &ldquo;sair&rdquo; na primeira pessoa do singular. A pronúncia deve considerar que são duas sílabas: &ldquo;<strong>SA</strong>&rdquo; &ndash; &ldquo;<strong>Í</strong>&rdquo;. O significado de &ldquo;Sai&rdquo; é &ldquo;maternidade sagrada&rdquo; ou &ldquo;<strong>mãe divina</strong>&rdquo;. <!--more--></p>

<p>A pronúncia correta de &ldquo;Baba&rdquo; deve prolongar mais a letra &ldquo;A&rdquo; do primeiro &ldquo;BA&rdquo;&hellip; como se fosse &ldquo;BAABA&rdquo;. A duração do primeiro &ldquo;A&rdquo; é ligeiramente mais longa do que o segundo &ldquo;A&rdquo;. O significado de &ldquo;Baba&rdquo; é &ldquo;<strong>pai</strong>&rdquo;.</p>

<p>&ldquo;Sai Baba&rdquo; significa &ldquo;<strong>Pai e Mãe Divinos</strong>&rdquo;.</p>

<p>&ldquo;Sathya&rdquo; significa &ldquo;<strong>Verdade</strong>&rdquo;.</p>

<p>Em suma, um dos significados do nome &ldquo;Sathya Sai Baba&rdquo; seria &ldquo;<strong>Verdadeiro Pai e Mãe Divinos</strong>&rdquo;. Outro seria &ldquo;<strong>Pai e Mãe da Verdade Divina</strong>&rdquo;. Ou ainda &ldquo;<strong>Divinos Pai e Mãe da Verdade</strong>&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/sathya-sai-baba/swami001.jpg" title="Sathya Sai Baba" ></p>

<h2>Resumo da Obra</h2>

<p>Desde muito jovem, Sai Baba declarou enfaticamente e com clareza seus objetivos e intenções, os quais seguiu fielmente desde então.</p>

<p>No campo da <strong>Educação</strong>, estabeleceu instituições de ensino que integram os <strong>Valores Humanos</strong> ao currículo. &ldquo;<strong>Verdade, Retidão, Paz, Amor e Não-Violência</strong>&rdquo; seriam os cinco Valores Humanos essenciais, dos quais derivam uma miríade de outros: gentileza, caridade, coragem, perseverança, compaixão, generosidade, bondade, compreensão, tolerância, paciência, justiça, honestidade, e assim por diante.</p>

<blockquote><p>O que é educação? Trata-se de dois tipos: O primeiro tipo é uma coleção de fatos e conhecimentos sobre o mundo externo, e de compartilhá-los com os alunos. O segundo tipo é Educare. Educare envolve a compreensão profunda do conhecimento que brota de dentro, e transmitir isso aos alunos. Mas a educação de hoje oferece conhecimento apenas sobre o mundo externo. Somente cultura ou refinamento pode desenvolver uma boa personalidade e não esse tipo de educação. Assim, apenas se a educação for combinada com a cultura, ela brilhará como verdadeira educação.</p><footer><strong>Sathya Sai Baba</strong> <cite><a href='http://www.sathyasai.org.br/pensamento/consulta_por_palavra.php?ts_word=educa%C3%A7%C3%A3o#contents'>Citações De Sathya Sai Baba Sobre Educação</a></cite></footer></blockquote>


<p>No campo da <strong>Saúde</strong>, fundou Hospitais onde o atendimento de qualidade é aliado à filosofia dos Valores Humanos, de modo que a prioridade máxima é o bem estar do paciente, ao qual é oferecido o melhor tratamento possível, independente de considerações financeiras. Do mais rico ao mais pobre, o atendimento é gratuito. Os Hospitais de Super-Especialidades realizam cirurgias cardíacas, entre outros procedimentos que exigem alta tecnologia e alta perícia.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/sathya-sai-baba/hospital.jpg" title="Hospital de Super-Especialidades" ></p>

<p>Outra realização promovida por Sai Baba foi o projeto de <strong>distribuição de água potável</strong>, o qual realizou o sonho de muitos vilarejos no sul da Índia que não tinham acesso à água tratada. Essa obra pública de grande porte beneficia milhares de famílias até hoje.</p>

<p>A <strong>Organização Sathya Sai</strong>, com Centros e Grupos no mundo inteiro, promove atividades nas áreas de Educação, Serviço e Devoção, visando a transformação pessoal de seus membros e, consequentemente, da sociedade.</p>

<p>Tanto em sua <a href="http://www.sathyasai.org.br/vahinis/">obra bibliográfica</a>, nos livros, cartas e artigos que escreveu, quanto em seus <a href="http://www.sathyasai.org.br/discursos/consulta.php">discursos públicos</a> (os quais Sai Baba prefere chamar de &ldquo;Conversações&rdquo;) e <a href="http://www.sathyasai.org.br/discursos/chuvasdeverao/">aulas que proferiu</a>, <strong>seu foco</strong> no respeito mútuo, na abertura da mente e purificação do coração, nas práticas fraternais de ajuda ao próximo, no auto-controle, no cultivo de um caráter onde há coerência entre pensamento, palavra e ação, em bons hábitos de higiene e alimentação, na necessidade da juventude estabelecer, buscar e praticar ideais elevados, e da ciência em despoluir o planeta&hellip; mostra com evidência sua constante exortação em se praticar a moralidade. Exortação essa que não se limita a palavras, pois se traduz em seu exemplo de vida e suas realizações.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/sathya-sai-baba/swami002.jpg" title="Sathya Sai Baba" ></p>

<h2>Difamação</h2>

<p>Infelizmente, circulam boatos e falsas notícias na internet, tentando denegrir a imagem de Sathya Sai Baba. São mentiras, e nada mais do que isso.</p>

<p>Aqui no Brasil, nós estamos acostumados com campanhas de difamação, a cada disputa eleitoral. Nós sabemos as distorções que a mídia é capaz de fazer. No caso de Sai Baba, um documentário foi encomendado a uma rede de televisão com o objetivo de trazer descrédito. Até hoje a peça ainda consegue afetar aqueles que não o conhecem, literalmente enganando os espectadores. No entanto, para quem já o conhecia, a produção trouxe descrédito somente à própria emissora.</p>

<p>A falsidade dessa campanha de difamação é evidente. Quanto a isso não há dúvidas. Eu e milhares (ou talvez milhões) em sua terra natal e ao redor do mundo sabemos disto. Por experiência própria, pela convivência com devotos de todo o Brasil e do mundo, e pelo que testemunhei pessoalmente na Índia, onde estive em Prasanthi Nilayam, residência de Sai Baba, durante todo o mês de dezembro de 2008, posso afirmar com autoridade. É indiscutível. Apenas para mostrar que estou ciente é que dedico esta breve seção neste artigo sobre o assunto.</p>

<p>Eu poderia escrever um longo artigo destrinchando detalhes. Explicando a manipulação por trás de cada cena do mencionado &ldquo;documentário&rdquo;. Apontando <em>links</em> para mais fontes de informação que mostram os bastidores: pessoas envolvidas, os interesses, os procedimentos. Talvez eu faça isto, em outro momento.</p>

<p>Por hora, apenas peço que imagine que alguém não gosta de você e então, numa espécie de vingança, começa a publicar difamações sobre você&hellip; ou pior ainda: sobre sua mãe, ou sobre seus filhos. Trata-se de algo simples assim. Porém, Sathya Sai Baba tem seguidores no mundo inteiro. Essa &ldquo;campanha&rdquo; contra Sai Baba nunca conseguiu que um devoto, como eu, deixasse de ser devoto, por mais que tal &ldquo;campanha&rdquo; insista em alardear seu pequeno pacote de calúnias, difamações e mentiras.</p>

<p>Qualquer um que leia os livros que Sathya Sai Baba escreveu ou os discursos que proferiu ao longo dos anos, e confira um pouco da obra social que realizou, não pode demorar para perceber que estamos, no mínimo, de alguém que não somente pregou a moralidade mas também colocou o altruísmo em prática.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/sathya-sai-baba/swami003.jpg" title="Sathya Sai Baba" ></p>

<h2>Morte? Retorno?</h2>

<p>Aos 84 anos de idade, em <strong>24 de abril de 2011</strong>, domingo de Páscoa, o corpo de Sathya Sai Baba foi declarado morto, devido a uma parada cardiorrespiratória. Ele já estava hospitalizado há cerca de um mês.</p>

<p>A notícia surpreendeu muito aos devotos, pois de acordo com o que o próprio Sai Baba havia dito, ele estaria por aqui durante <strong>96 anos</strong>. Surgiram várias explicações para a diferença entre a previsão e o fato:</p>

<ul>
<li>Ele errou a previsão.</li>
<li>Ele também havia falado que poderia deixar o corpo a qualquer momento.</li>
<li>Ele mudou de plano.</li>
<li>Ele antecipou seu desencarne para antecipar a vinda de Prema Sai (sua próxima encarnação).</li>
<li>Ele estava se referindo ao calendário lunar.</li>
<li>Ele vai retornar e completar os anos restantes.</li>
</ul>


<p>Para quem não é devoto, é natural aceitar a primeira hipótese da lista: uma mera falha na previsão. Porém, para os devotos, essa hipótese está descartada. Entre as demais alternativas, uma me chamou a atenção. A princípio, ela parece a menos provável&hellip;</p>

<p><a href="http://vimeo.com/75719859">Sreejith Narayan</a>, um devoto que reside nos Estados Unidos, pesquisou minuciosamente em várias fontes, especialmente o que o próprio Sathya Sai Baba disse sobre o assunto, e chegou a uma conclusão: <strong>ele vai retornar, cumprindo a sua palavra; completará os anos restantes</strong>.</p>

<p>Essa é a <strong>conclusão</strong> que sua pesquisa trouxe. Sreejith ia escrever um artigo para compartilhar sua tese, porém o artigo foi ficando tão longo que se tornou um <strong>livro</strong>. <a href="http://www.saikingdom.com/book_po.php">É necessário que o livro seja lido para que essa conclusão faça sentido.</a> Não compete a mim repetir aqui todo o conteúdo do livro; apenas devo indicar que seja lido, para qualquer um que tenha interesse em saber mais sobre o assunto.</p>

<p>É certo que, caso o retorno de Sathya Sai Baba aconteça de fato, esse livro será amplamente consultado &ndash; pois &ldquo;previu&rdquo; o fato com antecedência, e contém todas as minuciosas explicações que muitos irão querer saber.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/sathya-sai-baba/livro-sreejith.jpg" title="Sai, Que o Teu Reino Venha" ></p>

<h2>Devotos?</h2>

<p>Eu digo que &ldquo;sou um devoto&rdquo;, mas o que isso significa?</p>

<p>Na verdade, significa &ldquo;sou alguém que deseja ser um devoto&rdquo;, pois um &ldquo;verdadeiro devoto&rdquo;, conforme descrito pelo próprio Sai Baba, seria um portador de grandes virtudes, tendo sua conduta sempre guiada por princípios essenciais de elevada moralidade. Um praticante da compaixão, generosidade, amor, pleno de sabedoria, <em>et cetera</em>. <strong>Um santo.</strong></p>

<p>Eu sei que minha conduta não é a de um santo &ndash; portanto, eu sou apenas um &ldquo;aspirante a devoto&rdquo;. Mas, mesmo assim, nós nos chamamos de &ldquo;devotos&rdquo; &ndash; nós que temos meramente a intenção&hellip; nós que gostaríamos de nos aperfeiçoar moralmente o máximo possível.</p>

<p>Porém, o que caracteriza, de fato, os devotos e/ou pseudo-devotos de Sathya Sai Baba é <strong>a crença na sua divindade</strong>. Assim como muitos louvam Jesus Cristo, outros preferem seguir Maomé, e há aqueles para os quais Krishna foi a encarnação de Deus na Terra&hellip; do mesmo modo, <strong>Sathya Sai Baba é o próprio Deus</strong> para seus devotos.</p>

<p>Eu fui ateu até mais de 20 anos de idade&hellip; Como é que me tornei um &ldquo;devoto de Sai Baba&rdquo;? Sou programador de computador &ndash; tenho uma mente racional afiada. Como posso sustentar essa &ldquo;crença absurda&rdquo;?</p>

<p>Eu sinto que sei perfeitamente bem como é que aqueles que são ateus, aqueles que pensam que &ldquo;só Jesus salva&rdquo;, e aqueles que não vêem nenhuma divindade em Sathya Sai, encaram a minha &ldquo;devoção&rdquo;. Imagino que muitos outros devotos também o saibam. Não é difícil de perceber que pode parecer ignorância ou loucura acreditar que um &ldquo;indiano de cabelo <em>black power</em>&rdquo; seja o próprio &ldquo;Deus em forma humana&rdquo;!</p>

<p>Por isso, agradeço muito a todos que toleram ou respeitam minha devoção, mesmo que não compartilhem dela. Inclusive, é graças a esta minha devoção que eu por minha vez posso compreender e respeitar a devoção que tantos têm por Jesus, Krishna, Nossa Senhora, ou outros. Na verdade, mais importante do que a forma devotada, é a devoção em si. Também sou grato pelo fato de existirem reuniões de devotos de Sathya Sai Baba em todas as grandes cidades do mundo. Pelo menos não estou sozinho.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/sathya-sai-baba/jesus-e-swami.jpg" title="Jesus e Sathya Sai Baba" ></p>

<h2>Transformação</h2>

<p>O retorno de Sathya Sai Baba está previsto para acontecer a qualquer momento, de agora até o final do ano de 2014.</p>

<p>Como vimos, é uma hipótese. Uma possibilidade. Na qual eu não somente acredito, como também tenho grande interesse e entusiasmo em que aconteça.</p>

<p>Caso efetivamente aconteça, preparemo-nos: a Missão que Ele irá completar é de <strong>transformação planetária</strong>. Apesar de ter realizado inúmeros milagres até o momento, só um &ldquo;milagrão&rdquo; como essa ressurreição vai mostrar para a grande maioria que não se trata de &ldquo;brincadeira&rdquo;, &ldquo;loucura&rdquo; ou &ldquo;fanatismo&rdquo;&hellip; enfim muita gente vai descobrir que sim, esse Deus que tudo pode literalmente <strong>está entre nós</strong> &ndash; caminhando, andando, falando, escrevendo livros!</p>

<p><strong>Finalmente</strong>, à sua obra, tanto a social quanto a literária, será dada o devido valor. Ela não somente traz as respostas metafísicas para a mais ferrenha mente filosófica inquiridora, como também orienta com clareza, precisão e contundência sobre tudo o que é necessário que seja feito na prática para consertar a desordem que a humanidade criou para si mesma.</p>

<p>Não será mais preciso &ldquo;procurar Deus&rdquo;, ou se esforçar para &ldquo;encontrar as respostas&rdquo;. Tudo já foi dado de bandeja e &ndash; assim mesmo &ndash; o ser humano em sua alienação e ignorância segue percorrendo caminhos auto-destrutivos. Será apenas necessário <strong>conhecer a mensagem</strong> e <strong>colocá-la em prática</strong>.</p>

<p>Com essa guinada global para a <strong>Verdade, a Retidão, o Amor, a Paz e a Não-Violência</strong>, os Valores Humanos que Sathya Sai Baba promove, alavancada pelo &ldquo;milagrão&rdquo; de seu retorno &ndash; um Mestre ressuscitando em pleno século XXI &ndash;, o mundo vai experimentar uma <strong>transformação</strong> tão profunda em tão pouco tempo, que o Seu nome ficará eternamente gravado na história deste planeta.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.jbruni.com.br/images/sathya-sai-baba/swami004.jpg" width="513" title="Sathya Sai Baba" ></p>

<h2>Alternativa</h2>

<p>Mesmo caso não aconteça o retorno, o legado de Sathya Sai Baba permanecerá. Assim como muitos vivem seu momento de glória quando enfim &ldquo;encontram Jesus&rdquo; ou, de uma forma ou de outra, têm sua espiritualidade despertada&hellip; muitos poderão continuar descobrindo o Mestre Sathya Sai, a qualquer instante.</p>

<p>A sua Mensagem é vasta. A palavra-chave é o Amor. &ldquo;<strong>Ame a todos; Sirva a todos</strong>&rdquo; é um de seus lemas.</p>

<blockquote><p>Você deve expandir seu coração a ponto de ser preenchido pelo amor todo-abrangente. Só então o sentido de unidade espiritual de toda a humanidade pode ser experimentado. A partir desse sentido de unidade nascerá o amor de Deus. Esse amor gerará no coração puro êxtase, ilimitado, indescritível e eterno. Para todas as formas de bem-aventurança, o amor é a fonte. Um coração sem amor é como uma terra estéril. Promova o amor em seu coração e redima sua vida. Seja qual for sua erudição ou riqueza, elas não têm valor sem amor. Semeie a semente do amor em seu coração e ela crescerá, no devido tempo, em uma grande árvore. Deus é um só. Não acolha diferenças de religião, credo ou casta. Leve a mensagem de unidade para todo lar. Manifestações do Amor Divino! Considerem o Amor como o sopro vital e como o único propósito de sua existência.</p><footer><strong>Sathya Sai Baba</strong> <cite><a href='http://www.sathyasai.org.br/pensamento/consulta_por_palavra.php?ts_word=amor#contents'>Citações De Sathya Sai Baba Sobre Amor</a></cite></footer></blockquote>


<h2>Para Saber Mais</h2>

<ul>
<li><a href="http://www.sathyasai.org.br/sai-baba/quem/missao.html">Quem é Sathya Sai Baba</a></li>
<li><a href="http://www.sathyasai.org.br/vahinis/">Livros escritos por Sathya Sai Baba</a></li>
<li><a href="http://www.sathyasai.org.br/discursos/consulta.php">Discursos proferidos por Sathya Sai Baba</a></li>
<li><a href="http://www.sathyasai.org.br/organizacao-sai/centros-e-grupos/">Centros e Grupos da Organização Sathya Sai no Brasil</a></li>
<li><a href="http://eternocondutor.sathyasai.org.br/">Revista Sanathana Sarathi (Eterno Condutor)</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
