<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Sathya Sai Baba | J Bruni]]></title>
  <link href="http://blog.jbruni.com.br/categorias/sathya-sai-baba/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.jbruni.com.br/"/>
  <updated>2013-12-22T18:39:10-02:00</updated>
  <id>http://blog.jbruni.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[J Bruni]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sathya Sai Baba]]></title>
    <link href="http://blog.jbruni.com.br/2013/12/19/sathya-sai-baba/"/>
    <updated>2013-12-19T04:24:14-02:00</updated>
    <id>http://blog.jbruni.com.br/2013/12/19/sathya-sai-baba</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Verdadeiro Pai e Mãe Divinos</h2>

<p>Sathya Sai Baba é um homem santo. Nasceu em 23 de novembro de 1926, na Índia.</p>

<p>Para quem não sabe, a pronúncia correta é &ldquo;Sa<strong>í</strong>&rdquo;, como se houvesse um acento agudo na letra &ldquo;i&rdquo;, ou como se fosse o pretérito do verbo &ldquo;sair&rdquo; na primeira pessoa do singular. A pronúncia deve considerar que são duas sílabas: &ldquo;SA&rdquo; &ndash; &ldquo;Í&rdquo;. O significado de &ldquo;Sai&rdquo; é &ldquo;maternidade sagrada&rdquo; ou &ldquo;mãe divina&rdquo;. <!--more--></p>

<p>A pronúncia correta de &ldquo;Baba&rdquo; deve prolongar mais a letra &ldquo;A&rdquo; do primeiro &ldquo;BA&rdquo;&hellip; como se fosse &ldquo;BAABA&rdquo;. A duração do primeiro &ldquo;A&rdquo; é ligeiramente mais longa do que o segundo &ldquo;A&rdquo;. O significado de &ldquo;Baba&rdquo; é &ldquo;pai&rdquo;.</p>

<p>&ldquo;Sai Baba&rdquo; significa &ldquo;Pai e Mãe Divinos&rdquo;.</p>

<p>&ldquo;Sathya&rdquo; significa &ldquo;Verdade&rdquo;.</p>

<p>Em suma, um dos significados de &ldquo;Sathya Sai Baba&rdquo; seria &ldquo;<strong>Verdadeiro Pai e Mãe Divinos</strong>&rdquo;. Outro seria &ldquo;Pai e Mãe da Verdade Divina&rdquo;. Ou ainda &ldquo;Divinos Pai e Mãe da Verdade&rdquo;.</p>

<h2>Difamação</h2>

<p>Infelizmente, circulam boatos e falsas notícias na mídia, tentando denegrir a imagem de Sathya Sai Baba. São mentiras, e nada mais do que isso.</p>

<p>Eu tenho certeza absoluta, por experiência própria, pela convivência com devotos de todo o Brasil e do mundo, e pelo que testemunhei na Índia, onde estive em Prasanthi Nilayam, residência de Sai Baba, durante todo o mês de dezembro de 2008.</p>

<p>Imagine que alguém não gosta de você e então, numa espécie de vingança, começa a publicar difamações sobre você&hellip; ou pior ainda: sobre sua mãe, ou sobre seus filhos.</p>

<p>Trata-se de algo simples assim. Porém, Sathya Sai Baba tem seguidores no mundo inteiro. A &ldquo;campanha&rdquo; contra Sai Baba nunca conseguiu que um devoto, como eu, deixasse de ser devoto, por mais que tal &ldquo;campanha&rdquo; insista em alardear suas calúnias, difamações e mentiras.</p>

<p>No mais, qualquer um que leia os livros que Sathya Sai Baba escreveu ou os discursos que proferiu ao longo dos anos, e confira um pouco da obra social que realizou, não pode demorar para perceber que estamos, no mínimo, de alguém que não somente pregou a moralidade mas também colocou o altruísmo em prática, durante toda sua vida.</p>

<h2>Morte? Retorno?</h2>

<p>Aos 84 anos de idade, em 24 de abril de 2011, domingo de Páscoa, o corpo de Sathya Sai Baba foi declarado morto, devido a uma parada cardiorrespiratória. Ele já estava hospitalizado há cerca de um mês.</p>

<p>A notícia surpreendeu muito aos devotos, pois de acordo com o que o próprio Sai Baba havia dito, ele estaria por aqui durante 96 anos. Surgiram várias explicações para a diferença entre a previsão e o fato. Entre elas, uma me chamou a atenção.</p>

<p>Sreejith Narayan, um devoto que reside nos Estados Unidos, pesquisou minuciosamente em várias fontes, especialmente o que o próprio Sathya Sai Baba disse sobre o assunto, e chegou a uma conclusão: <strong>ele vai retornar, cumprindo a sua palavra; completará os anos restantes</strong>.</p>

<p>Essa é a <strong>conclusão</strong>. Sreejith ia escrever um artigo para compartilhar sua tese, porém o artigo foi ficando tão longo que se tornou um <strong>livro</strong>. É necessário que o livro seja lido para que essa conclusão faça sentido. Não compete a mim repetir aqui todo o conteúdo do livro; apenas devo indicar que seja lido, para qualquer um que tenha interesse em saber mais sobre o assunto.</p>

<p>É certo que, caso o retorno de Sathya Sai Baba aconteça de fato, esse livro será amplamente consultado &ndash; pois &ldquo;previu&rdquo; o fato com antecedência, e contém todas as minuciosas explicações que muitos irão querer saber.</p>

<h2>Devotos?</h2>

<p>Eu digo que &ldquo;sou um devoto&rdquo;, mas o que isso significa?</p>

<p>Na verdade, significa &ldquo;sou alguém que deseja ser um devoto&rdquo;, pois um &ldquo;verdadeiro devoto&rdquo;, conforme descrito pelo próprio Sai Baba, seria um portador de grandes virtudes, tendo sua conduta sempre guiada por princípios essenciais de elevada moralidade. Um praticante da compaixão, generosidade, amor, pleno de sabedoria, <em>et cetera</em>. <strong>Um santo.</strong></p>

<p>Eu sei que minha conduta não é a de um santo &ndash; portanto, eu sou apenas um &ldquo;aspirante a devoto&rdquo;. Mas, mesmo assim, nos chamamos de &ldquo;devotos&rdquo; &ndash; nós que temos meramente a intenção&hellip; nós que gostaríamos de nos aperfeiçoar moralmente o máximo possível.</p>

<p>Porém, o que caracteriza, de fato, os devotos e/ou pseudo-devotos de Sathya Sai Baba é <strong>a crença na sua divindade</strong>. Assim como muitos louvam Jesus Cristo, outros preferem Buda, e há aqueles para os quais Krishna foi a encarnação de Deus na Terra&hellip; do mesmo modo, <strong>Sathya Sai Baba é o próprio Deus</strong> para seus devotos.</p>

<p>Eu fui ateu até mais de 20 anos de idade&hellip; Como é que me tornei um &ldquo;devoto de Sai Baba&rdquo;? Sou programador de computador &ndash; tenho uma mente racional afiada. Como posso sustentar essa &ldquo;crença absurda&rdquo;?</p>

<p>Eu sei perfeitamente bem como é que aqueles que são ateus, aqueles que pensam que &ldquo;só Jesus salva&rdquo;, e aqueles que não vêem nenhuma divindade em Sathya Sai, encaram a minha &ldquo;devoção&rdquo;. Não sou só eu que sei disso, evidentemente. Imagino que a maioria dos devotos sabe.</p>

<h2>Transformação</h2>

<p>O retorno de Sathya Sai Baba está previsto para acontecer a qualquer momento, de agora até o final do ano de 2014.</p>

<p>É uma hipótese. Uma possibilidade na qual eu não somente acredito, como também tenho grande interesse e entusiasmo em que aconteça.</p>

<p>Caso efetivamente aconteça, prepare-se: a Missão que Ele irá completar é de <strong>transformação planetária</strong>. Apesar de ter realizado inúmeros milagres até o momento, só um &ldquo;milagrão&rdquo; como essa ressurreição vai mostrar para a grande maioria que não se trata de &ldquo;brincadeira&rdquo;, &ldquo;loucura&rdquo; ou &ldquo;fanatismo&rdquo;&hellip; enfim vai &ldquo;cair a ficha&rdquo; para muita gente de que sim, esse Deus que tudo pode literalmente <strong>está entre nós</strong> &ndash; caminhando, andando, falando, escrevendo livros!</p>

<p><strong>Finalmente</strong>, à sua obra, tanto a social quanto a literária, será dada o devido valor. Ela não somente traz as respostas metafísicas para a mais ferrenha mente filosófica inquiridora, como também orienta com clareza, precisão e contundência sobre tudo o que é necessário que seja feito na prática para consertar a desordem que a humanidade criou para si mesma.</p>

<p>Não será mais preciso &ldquo;procurar Deus&rdquo;, ou se esforçar para &ldquo;encontrar as respostas&rdquo;. Tudo já foi dado de bandeja e &ndash; assim mesmo &ndash; o ser humano em sua alienação e ignorância segue percorrendo caminhos auto-destrutivos. Será apenas necessário <strong>conhecer a mensagem</strong> e <strong>colocá-la em prática</strong>.</p>

<p>Com essa guinada global para a <strong>Verdade, a Retidão, o Amor, a Paz e a Não-Violência</strong>, os Valores Humanos que Sathya Sai Baba ensina, alavancada pelo &ldquo;milagrão&rdquo; de seu retorno &ndash; um Mestre ressuscitando em pleno século XXI &ndash;, o mundo vai experimentar uma <strong>transformação</strong> tão profunda em tão pouco tempo, que o Seu nome ficará eternamente gravado na história deste planeta.</p>

<h2>Alternativa</h2>

<p>Mesmo caso não aconteça o retorno, o legado de Sathya Sai Baba permanecerá. Assim como muitos vivem seu momento de glória quando enfim &ldquo;encontram Jesus&rdquo; ou, de uma forma ou de outra, têm sua espiritualidade despertada&hellip; muitos poderão continuar descobrindo o Mestre Sathya Sai, a qualquer instante.</p>

<p>A sua Mensagem é vasta. A palavra-chave é o Amor. &ldquo;<strong>Ame a todos; Sirva a todos</strong>&rdquo; é um de seus lemas.</p>

<h2>Para Saber Mais</h2>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
