<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Santo Daime | J Bruni]]></title>
  <link href="http://blog.jbruni.com.br/categorias/santo-daime/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.jbruni.com.br/"/>
  <updated>2014-06-17T08:10:02-03:00</updated>
  <id>http://blog.jbruni.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[J Bruni]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Santo Daime: Ayahuasca]]></title>
    <link href="http://blog.jbruni.com.br/2013/12/23/santo-daime-ayahuasca/"/>
    <updated>2013-12-23T22:06:56-02:00</updated>
    <id>http://blog.jbruni.com.br/2013/12/23/santo-daime-ayahuasca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Ayahuasca</h2>

<p>O <strong>Santo Daime</strong> é uma religião brasileira. É também o nome da <strong>bebida</strong> que é servida durante os rituais dessa religião, para os seus participantes. Fora do contexto do Santo Daime, essa mesma bebida é conhecida como <strong>Ayahuasca</strong>.</p>

<p>A Ayahuasca é um <strong>chá</strong>. Sua receita é simples: basta ferver <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Cip%C3%B3-mariri">um cipó chamado Jagube (ou Mariri)</a> junto com <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Chacrona">folhas de uma planta chamada Rainha (ou Chacrona)</a>, em proporções específicas. Assim como fervemos o hortelã, a melissa, a erva-cidreira&hellip; e temos um chá. Da mesma forma, a Ayahuasca nada mais é do que um chá feito a partir de duas plantas.</p>

<p><img class="center" src="/images/santo-daime/ayahuasca1.jpg" title="Jagube + Chacrona = Ayahuasca" ></p>

<p>Porém, não se trata de um chá ordinário. Pelos efeitos que sua ingestão produz no ser humano, é também classificado como &ldquo;<strong>enteógeno</strong>&rdquo; ou &ldquo;planta de poder&rdquo;. O significado literal de <em>enteógeno</em> é &ldquo;manifestação interior do divino&rdquo;. <!--more--> Voltaremos a falar sobre os poderes do chá adiante.</p>

<h2>É droga?</h2>

<p>A resposta para esta pergunta é <strong>sim</strong>. Mas é preciso entender bem o que isso significa.</p>

<p>As pessoas vão na <strong>drogaria</strong> e compram fármacos. Compram remédios. Compram <strong>drogas</strong> &ndash; que é o que se vende em <strong>droga</strong>rias, afinal.</p>

<p>A Ayahuasca é droga nesse sentido <em>farmacológico</em>. É uma composição de <strong>ervas medicinais</strong>. A natureza produz as plantas que são os seus ingredientes há milênios. Não foi nenhum laboratório ou cientista que as criou. Em contraste com a atividade industrial das companhias farmacêuticas e alimentícias, não há nenhum interesse comercial ou lucrativo nessa manifestação espontânea da natureza.</p>

<p><img class="left" src="/images/santo-daime/cruz-vermelha.png" width="90" title="Cruz Vermelha" ></p>

<p>Antes, eu perdia algum tempo tentando contornar essa pergunta, ou essa &ldquo;acusação&rdquo;, explicando sobre os benefícios da Ayahuasca. Mas hoje eu já sou mais direto. Confiante e sem rodeios afirmo: <strong>é droga, sim</strong>.</p>

<p>Um <strong>santo remédio</strong>, que a divina mãe natureza faz brotar na floresta amazônica.</p>

<p>As pessoas ingerem açúcar refinado &ndash; a mais viciante e venenosa das substâncias. Comem carne. Temperam a comida com sal refinado iodado. Consomem todo o tipo de coisas insalubres &ndash; não só na alimentação, mas assistindo televisão, ouvindo música, lendo jornais e revistas&hellip; se entopem de porcaria, sem o menor respeito por si mesmas, e inconscientes disso.</p>

<p>Mas, em seu preconceito e ignorância, sem saber o que fazem, condenam o Santo Daime / Ayahuasca como uma &ldquo;droga&rdquo; &ndash; sendo que essa <strong>sagrada medicina</strong> tem o poder de trazer a vontade de viver de volta a um suicida; tem o poder de livrar do vício os fumantes e consumidores de entorpecentes e narcóticos; tem o poder de revelar Deus a um materialista enrustido. Estes são alguns dos poderes dessa &ldquo;planta de poder&rdquo;. Desse poderoso remédio. Dessa maravilhosa, divina e sagrada &ldquo;droga&rdquo;.</p>

<p>Cabe acrescentar que, em relação à <strong>legalidade</strong>, o governo brasileiro dispôs a regulamentação de seu uso para fins religiosos, tendo vetado o seu comércio e propaganda. Portanto, o seu consumo dentro de um contexto religioso é uma atividade lícita, amparada pela nossa legislação.</p>

<h2>É perigosa?</h2>

<p>Mais uma vez a resposta é <strong>sim</strong> &ndash; tanto quanto um <strong>bisturi</strong> pode ser perigoso nas mãos de um assassino, mas pode salvar vidas nas mãos de um cirurgião.</p>

<p>Há medicamentos que qualquer um pode ir comprar sem receita numa farmácia. Há outros que exigem a prescrição médica. Tem remédio tarja vermelha. E tem remédio tarja preta.</p>

<p>A Ayahuasca é muito forte e poderosa. Se for consumida levianamente, sem os devidos cuidados, como se fosse um mero chá de camomila &ndash; a sua ação pode desorientar quem a ingeriu.</p>

<p>Existem glândulas no cérebro que geralmente estão &ldquo;adormecidas&rdquo;. Algumas dessas glândulas são ativadas pela ação da Ayahuasca. Isso proporciona experiências de contato com dimensões que normalmente estão fora de nosso acesso consciente.</p>

<p>Nós sabemos que ondas eletromagnéticas ao nosso redor estão transmitindo programas de televisão, sinal de internet, conversas telefônicas&hellip; mas nós não captamos nada disso. Quando o celular toca, precisamos atender e usar o aparelho. Nós não conseguimos captar a conversa diretamente &ldquo;do ar&rdquo;. Mas sabemos que a conversa está lá, invisível, nas ondas de rádio.</p>

<p>Ou seja, os nossos cinco sentidos, e na verdade toda a nosssa inteligência e emoção, estão limitados por uma faixa de sensibilidade. <strong>A Ayahuasca ativa glândulas que expandem essa sensibilidade</strong>, e assim nos permite tomar conhecimento de outras realidades, para as quais estávamos &ldquo;cegos&rdquo; até então.</p>

<p><img class="center" src="/images/santo-daime/pineal.jpg"></p>

<p>É por isso que se fala em &ldquo;expansão da consciência&rdquo;. Eu particularmente não gosto dessa expressão, porque confunde e pode dar a falsa impressão de que se trata de um entorpecente ou narcótico, que traz experiências de mera alucinação. O que acontece com a Ayahuasca é completamente diferente. Mas é bem simples de entender: ao ativar potenciais adormecidos, ela &ldquo;abre uma nova porta&rdquo;, um &ldquo;novo canal&rdquo;, que antes estava fechado.</p>

<p>O problema é que essa abertura, numa pessoa psicologicamente desorientada, e sem o devido acompanhamento, pode simplesmente deixar a pessoa mais confusa. Ela vai ter a experiência de &ldquo;expansão&rdquo;, porém não vai ganhar nada com isso, e até possivelmente pode perder ainda mais a orientação.</p>

<p>Por isso, apesar de ser incrivelmente milagrosa, a Ayahuasca demanda muita responsibilidade de quem a administra. Estamos falando de <strong>medicina</strong> aqui. É preciso seguir a receita do médico. É preciso ter acompanhamento, direção. Um remédio tarja preta pode salvar ou matar. Um bisturi pode salvar ou matar. A Ayahuasca pode iluminar ou confundir.</p>

<p>Portanto, a Ayahuasca pode ser perigosa caso seja utilizada inescrupulosamente. Sendo a utilização devidamente conduzida de maneira competente, não há perigo algum.</p>

<h2>Eu devo tomar?</h2>

<p>De novo, a resposta é <strong>sim</strong>. Se você está curioso, se você está em dúvida, se você quer experimentar, então eu o incentivo <strong>sim</strong> a conhecer o Santo Daime / Ayahuasca.</p>

<p><strong>Porém</strong>, após ter comungado da Ayahuasca com dezenas de grupos diferentes, o único grupo que eu me atrevo a recomendar publicamente é a <a href="http://linhaunificada.blogspot.com.br">Linha Unificada</a>, pois sabem muito bem o que estão fazendo.</p>

<p>Eu afirmei que Ayahuasca &ldquo;é droga&rdquo; e que &ldquo;é perigosa&rdquo;, para que ninguém se atreva a experimentar sozinho, ou numa festa, ou de qualquer outra forma irresponsável. Não quero estimular isso de jeito nenhum. Mas não fiz essas afirmações com a intenção de amedrontar. Pelo contrário: entenda a Ayahuasca como &ldquo;<strong>um remédio forte</strong>&rdquo;, ou seja, um medicamento que faz <strong>muito bem</strong> desde que seja seguida a <strong>receita</strong>, e que seja consumido sob a supervisão de alguém experiente. Assim como quero desestimular experiências indevidas com a Ayahuasca, quero também estimular o seu uso dentro das condições corretas. Porque o seu efeito é extremamente benéfico!</p>

<p><img class="center" src="/images/santo-daime/remedio.jpg" width="315" title="Remédio Forte" ></p>

<p>A Ayahuasca promove <strong>limpeza</strong> física/corporal e também mental/emocional. O mal estar que muitas pessoas sentem ao tomar pelas primeiras vezes deixa de existir a partir do momento que o corpo expulsa os tóxicos que estão presentes. Quando a limpeza física/corporal está completa e o corpo desintoxicado, não há mal estar. A limpeza mental/emocional é um processo mais longo, porém sem demora a ativação da pineal vai lançando clareza naquilo que é necessário que a pessoa compreenda. As experiências são únicas. Falsos condicionamentos são desconstruídos de forma consciente.</p>

<p>Portanto, se você está considerando, eu o encorajo a ter sua experiência com a Ayahuasca, ao mesmo tempo em que insisto na ressalva: é preciso estar sob a supervisão de uma pessoa ou grupo responsável e experiente.</p>

<h2>Para que eu devo tomar?</h2>

<p>A melhor prescrição da Ayahuasca é para pessoas com histórico de busca espiritual. A Ayahuasca é <strong>medicina espiritual</strong>. A Ayahuasca vai proporcionar uma <strong>abertura</strong> que vai dar um <strong>vislumbre</strong> de realidades que, até aquele momento, eram apenas conceitos e teorias. Uma sessão de Ayahuasca pode trazer imediatamente o que o indivíduo não conseguiu alcançar em anos tentando praticar meditação. A experiência é profunda e altamente transformadora. É a libertação de uma prisão mental. É um êxtase de auto-realização. É saborear Deus.</p>

<p><img class="right" src="/images/santo-daime/chakras.jpg" width="207" title="Chakras" ></p>

<p>Digamos que Deus está presente em todo lugar, a todo instante. Mas nós partilhamos do deleite, da glória divina, no nosso dia a dia? Ou essa plenitude é apenas uma teoria, um conceito, um desejo? <strong>A Ayahuasca pode remover o bloqueio</strong>, pode levantar o véu que nos separa de Deus. Como espírito e matéria estão interligados&hellip; a Ayahuasca vem mostrar que tem o poder de, através de sua ação na matéria, abrir o canal para o espiritual.</p>

<p>Outra indicação para a Ayahuasca é para pessoas viciadas em entorpecentes. A experiência da Ayahuasca pode fazer a pessoa <strong>tomar consciência</strong> de sua atitude auto-destrutiva, e a partir daí sentir repulsa pela sua conduta, e vontade de mudar o próprio comportamento. Isso é muito real. Porém, nestes casos é altamente recomendável que haja alguém responsável acompanhando a pessoa.</p>

<p>Pela sua capacidade de promover um salto na auto-consciência, na <strong>percepção de si mesmo</strong>, a Ayahuasca pode ser indicada para transtornos psicológicos e comportamentais. Será necessário acompanhar o &ldquo;paciente&rdquo; de perto, com diálogo e orientação competentes, a fim de extrair resultados bem positivos.</p>

<h2>Contra-Indicações</h2>

<p><img class="right" src="/images/santo-daime/proibido.png" width="126" title="Proibido" ></p>

<p>Com certeza há muitos casos em que talvez seja melhor <strong>evitar a Ayahuasca</strong>. O princípio aqui é o mesmo que para a maioria dos demais medicamentos farmacológicos. Se houver &ldquo;hiper-sensibilidade&rdquo;, &ldquo;alergia&rdquo; ou &ldquo;reações adversas&rdquo;, como maior confusão mental ou perturbação &ndash; pode ser melhor evitar a Ayahuasca.</p>

<p>Outra situação seria a de alguém exercendo um papel de grande responsabilidade. A experiência inicial da Ayahuasca pode ser muito intensa. Portanto, se é preciso estar trabalhando no dia seguinte pela manhã&hellip; é recomendável esperar as férias, ou pelo menos um final de semana.</p>

<p>Do mesmo modo, será bom evitar experiências iniciais com Ayahuasca durante a gravidez. Para mulheres que já estão acostumadas com a Ayahuasca, creio que elas mesmas, melhor do que qualquer outra pessoa, saberão se devem interromper o uso ou não &ndash; ou então se devem consultar alguém de sua confiança sobre o assunto.</p>

<p>Na verdade, não há uma fórmula, receita ou resposta que possa servir para todos os casos. Cada caso é um caso. A indicação ou não depende das particularidades de cada caso.</p>

<p>A princípio, se não há interesse ou vontade, então não se deve forçar ou insistir.</p>

<h2>Em Suma</h2>

<p>Ayahuasca é um &ldquo;presente dos deuses&rdquo; para a humanidade. Tem o poder de fazer cair por terra condicionamentos mentais. Ela &ldquo;desmantela o ego&rdquo; e faz pulsar o &ldquo;coração espiritual&rdquo;. Tudo isso, agindo quimicamente em nosso organismo.</p>

<p>Quanto mais pessoas usufruírem dos benefícios da Ayahuasca, com certeza estaremos avançando mais para um mundo de <strong>harmonia, equlíbrio e amor</strong>.</p>

<p>Por ser tão poderosa, deve ser considerada com precaução, com respeito, com reverência.</p>

<p>Nem todos estão preparados para ela. Mas todos os que estão deveriam dar a si mesmos o &ldquo;<em>upgrade</em>&rdquo; que ela proporciona.</p>

<p>A Ayahuasca não exige consumo continuado. A experiência que uma sessão ou um conjunto de sessões pode proporcionar será um tesouro para a vida inteira, que nunca será perdido.</p>

<p><img class="center" src="/images/santo-daime/meditacao.jpg" title="Meditação" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
